【割地兩檢】基本法18條仲有無效？譚惠珠：會有文件說明《基本法》不適用

全國人大常委會今午全票通過，批准在高鐵西九龍站實施「一地兩檢」《合作安排》的決定草案，並指內地派駐口岸區的機構，會依照內地法律履行職責，範圍嚴格限制在內地口岸區之內，不同於《基本法》第18條，將全國性法律在整個香港實施的情況。有報道指，列席港區人大代表譚惠珠表示，將會有一份說明文件指基本法第18條不適用，而香港法庭須接受人大常委會的約束，不存在推翻人大常委會決定的可能性。

《基本法》18條列明，只有被列入附件三的全國法律才在港適用，一地兩檢做法被指猶如「自閹」。人大通過草案後，據《now新聞》報道，譚惠珠稱，今午將會有「相當詳細說明」解釋一地兩檢的法律基礎及如何運作等，該文件會說明《基本法》不適用。

任你改，仲係法律？

基本法都不適用，咁有咩係適用

會唔會文件指出基本法第一條不適用?

任我改

人大決定=法律
痴撚線